# メモ

2018-03-23 3:41

## A - RGB Cards

- 2パターン解法を思いついた
  - 入力を文字列として扱って結合してから`mod 4`を判定する
  - それぞれ受け取って、`*100`, `*10`,そのまま、の数字を足して`mod 4`判定

- 後者のほうが「アルゴリズム問題」っぽいので後者でやります

## B - Traveling AtCoDeer Problem

- 問題の意図がわかっていないのかもしれないけど、ソートして差を足していけばいい……？
  - どうやらそれでよかったみたい

3:56

## C - Colorful Leaderboard

- マップを使いたいのでGoで考える
- 3200以上がいたら最大値にその人数を足す
  - すでにすべての色が出ていたら足さない
- 用意するデータ構造は`map[string]bool`（各色が出たか）と`count int`3200以上の人の数を保持する
- 配列にaを保存する必要はない？

- 4:17
  - 提出したけどWA

- 4:35
  - どうしても同じところでWAになります
  - あきらめます
  - なぜかこの回だけテストケースが見当たらない
  - しょうがないので自力デバッグします

- 4:58
  - やっとACされた……
  - 凡ミスばかりだったのが悔しい
  - 最終的に6回も提出しているのが恥ずかしいし、とても悔しい
  - やっと通過したけど、うれしさというよりは徒労感、悔しさがすごい
    - こんな問題もサクッと解けない、という現実を突きつけられた、ひたすら悔しい

### 振り返り

- 問題文の読み間違い（勝手な解釈）
  - 3200以上の人は「好きな色」を選べる、とあったので、最初に提示されている色の中から好きなものを選ぶのかと思ってしまった
    - たくさんの人が同じ質問をしている
    - が、入力例で「黒」、「紫」という単語が出ていたので、そこから読み取れたはず

- 「論理的思考」の欠如
  - 漏れ、ダブリのない場合分けがきちんとできなかった
    - 3200以上の人がいる場合は~~、いないときは~~
    - 3200未満の人がいない、という可能性を考えていなかった

### 改善

どちらも毎回やっていると時間がかかるのでWAが出たときにやってみましょう。

- 問題文、入力例を見直して可能なら図にする

- 自分の理解した仕様を文字や図で表現する
  - それを問題文と照らし合わせて間違いを探す

2018-03-23 5:15
